獨家：中宣部突為李克強「地攤經濟」降溫 文明辦文件作廢刪除

2020年6月1日，李克強在山東為地攤經濟月台，翌日合肥城管發文組織負責人異地學習管理「地攤經濟」；僅僅4天「地攤經濟」隨即被全國降溫。（中國政府網官方發布、合肥市城管執法局檔案資料）

中國國務院總理李克強的「地攤經濟」表述周五（6月5日）突遭中宣部封殺，不但媒體被要求全網查刪有關「地攤經濟」的報道，連中央文明辦有關「地攤經濟」的正式文件亦被作廢刪除。民間嘲諷說，中共丟掉了金融中心香港連地攤也沒能撿起來。（黃小山/程文 報道）

就在李克強在總理記者會公開稱讚「西部有個城市」以「地攤經濟」一夜之間增加10萬人就業之後，全國各地政府立即掀起了一場「地攤經濟政治秀」。但本台獲悉，因覺得「地攤經濟」一詞有損政府的面子，中宣部已於周四（6月4日）晚下達禁令，嚴禁媒體再在報道中使用「地攤經濟」一詞。

據新華社內部人士黃先生透露，從周一（6月1日）李克強講話後「地攤經濟」一詞走紅，合肥市城管局還公開發文，組織大批城管分局負責人去南京學習「地攤經濟」管理。但到周四晚上，有關地攤經濟的風向突變。中央級的官媒高層就已經接到中宣部網信辦禁令，現在各家媒體都在查刪以前的報道，連中央文明辦，也收回了相應的文件。

黃先生說：這兩天，國內互聯網上最熱的詞就是這個「地攤經濟」，但中宣部和網信辦昨天晚上「地攤經濟」就已經不讓提了，昨天晚上我們這邊審稿的領導就已經知道這個事了，今天各家都在刪報。還有5月27號中央文明辦出的那個文件說，不再把擺攤納入城市衛生考核，相當於給地攤鬆綁，現在，文明辦把文件刪掉了。

此外，網路媒體從業者張棟偉周五上午已在微博發文稱：最新口徑下來了，不得提「地攤經濟」。

據評論人士侯先生指出，此次政府突然降溫「地攤經濟」，不但有面子的因素，還有經濟的因素。因為各地紛紛力推地攤經濟，導致那些投入鉅資購買鋪面的人損失慘重，大量店面經營者，無力和低成本的地攤競爭，直接波及店鋪和城市綜合體內商家的入住率，並可能波及金融系統。

山東的市民趙先生透露，他所知的「地攤經濟」，其實本身也變成了一些管理部門剝削老百姓的工具。山東市中區的一個街道辦，就要求每個地攤每月繳納3000元攤位費。

趙先生說：昨天那個專家說了嘛，會搶商鋪的生意，必須得收攤位費嘛。我家門口的攤位費是3000塊錢（一個月），就是割韭菜嘛。挺搞笑的，有點高級黑。現在大家基本都在調侃嘛。失掉了一個香港，然後收進來一群地攤。血淋淋的事實又被掩蓋了。

一直關注基層工人狀況的媒體人陳洪濤認為，李克強鼓吹「地攤經濟」，也確屬無奈之舉。全國各地經濟狀況惡化，就業和財政都面臨很大壓力，因此，各地只能搞這些運動式的動作試圖緩解壓力。

陳洪濤說：我認為它就是一個泡沫，但是它沒辦法啊，它不能不吹呀。你想中西部地區，它又沒有甚麼經濟支柱，它不依靠這個房地產經濟靠啥呢？你就像南陽的方城縣，去年的全縣的財政收入11個億，但是開支是50個億。全靠通過刮地皮唄。我們這縣還不是最差的。

另據本台記者檢索發現，曾發文派出城管分局和執法科負責人去南京學習「地攤經濟」的合肥市城管局，已經迅速改口避談「地攤經濟」，該局辦公室人士在回應本台記者採訪時稱，地攤擺設點由各街道辦具體負責，他們並不知情。而合肥市銅陵路街道辦在回應記者採訪時，則又推給了城管人員。

一場受到各省市官員重視並高調推進的地攤經濟運動，一夜之間掉落到社區基層工作人員層面。

除了「地攤經濟」表述疑似踩中政治地雷外，李克強在總理記招上指出「中國有六億人每月一千元人民幣」的事件，亦遭到宣傳部門滅聲。李克強當時表示：「中國是一個人口眾多的發展中國家，我們人均年收入是3萬元人民幣，但是有6億人每個月的收入也就1000元，1000元在一個中等城市可能租房都困難，現在又碰到疫情，疫情過後民生為要。就業是最大的民生。沒有就業那就是9億張吃飯的口，有了就業就是9億雙可以創造巨大財富的手。」

城管: fatfat

不能讓強仔領功

城管出動中

大家加速

依家係咪權鬥緊呢其實一個話東另一個立即向西行

雖然擺地攤係肉酸啲
但呢壇嘢強仔搞到啲人民心悅誠服
個個都話響應總理號召出去振興經濟
做到咁出位個小學雞搞鳩佢都係遲早嘅事

尋日電視財演節目仲話要炒地攤經濟
財演都話無乜可能炒
個主持仲不斷話可能得呢

之前唔係話改名咋咩？

起碼班無業遊民有d世藝

16億人每人$1000都………

改嚟改去好正常呀

財演都講真話

彈出又彈入
核突支那Style

地攤根本就係德政
經濟唔好、無工做自然要擺下地攤、做下小販
以前香港都有啲人係靠做小販養家

以後地獄鬼國變成地攤鬼國

中宣部系統係王滬寧

其實強總都係玩緊低級紅, 吹個擺地攤經濟出嚟畀萬眾恥笑, 實情係畀全世界知道支那面對巨大失業及經濟問題, 想迫閘大大班二世祖面對現實, 唔好再懶醒同美國挑機showhand鬥大搞亂檔

只怕結果係閘大大炒埋強總魷魚, 就好似大躍進之後鄧小平劉少奇出嚟收拾爛攤子, 但無厘頭地被老毛搵紅衛兵批鬥下台, 置國民經濟於不顧, 解放後窮足30年

有一軍人身帶弓

唔係降溫 係打壓 強仔真慘

彈出彈入

損害d店舖利益wo 反正都無人租得起架啦 不如搞地攤好過

強仔會唔會好快被消失埋

改名咪搞掂：自由陸基個體户

都係叉燒飯

你叫城管情何以堪

連自救行為都要停，唔通真係要食草

死路一條,人人擺地攤,冇人租鋪,鋪位會點?

人有多大膽

地有多大癱

沒事兒
吃草而已

無人租 蝕放

國家大量收購平鋪

再取消地攤

焗佢哋買返鋪

朝夕令改 之後會點

不能功高蓋主

關我撚事
快撚啲執柒佢添呀

之前邊個市話武肺解封轉頭又封返，支那狗被人當狗咁撚。

攪到冇人租舖位
地產公司起咗好多鋪位同商場ga
E+攪到地產霸權既利益喎
佢地仲唔反抗咩

香港搞唔搞呀？已失業好多年，想賣下嘢發下大財

嗰個人就係強仔？

所有支那女人變哂做雞未振興到經濟囉

香港就咁幾日新年都搞撚到成地垃圾 又黑座會 又搶位又乜又柒
你大陸點會無呢d事

支共不如重返石器時代算啦

中共做乜都咁兒戲
係咪當打機衰左有得無限復活

確實可以振興經濟

五菱gg

地攤根本就係想比班無業人有野做吓，以為自己好有前途，唔會作反

1984

權鬥權鬥權鬥
城管gogogo

住係上面真係會精神分裂，一時一樣

快d收皮啦好嗎？

咁快收皮

地咩攤經濟 叫反璞歸真算啦

趙先生說：昨天那個專家說了嘛，會搶商鋪的生意，必須得收攤位費嘛。我家門口的攤位費是3000塊錢（一個月），就是割韭菜嘛。挺搞笑的，有點高級黑。現在大家基本都在調侃嘛。失掉了一個香港，然後收進來一群地攤。血淋淋的事實又被掩蓋了。

心水清

其實本來就有地攤

佢會唔會變下一個趙紫陽...

無工返咪人人做老闆
都係維穩

明顯係權鬥

本來唔提就無人理
賣西瓜繼續用部五菱車仔賣西瓜
但提左就on99

好1984feel

重點係大家都好窮冇人買，你擺攤0租都唔會有好多人買

邊係權鬥
係商場食晒屎
大佬咁樣搞法仲有人租商場？？
咁點斂財呀？

習近平：操你媽逼小強我們說好要吃草的

啲酒假㗎

屌佢尋日華南城大升財演話到地攤可以幫助商場
我咁大個仔都未聽過咁癲既解釋

聽起都心痛
堂堂天朝經濟要靠做小販黎振起經濟

地灘係第－步
“以物易物”係第二步
最後一步係“昜子相食”

喺
不過依家李克強唔會夠習近平鬥

雜種 加速師

強仔同佢老婆都係讀書人
佢老婆舊時做翻譯外語書
講攻心計同謀略點夠小學雞玩，又冇軍權

根本就係維穩用途
賣垃圾賺得幾蚊有鬼用

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊......

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事...

李克強隨時係第一個被控告尋釁滋事罪既總理

Record department又要開ot

讀書人一直唔順條小學雞好耐

城管無野do

可能對奶同個閪都係假㗎

如果係佢上位嘅話
可能唔會郁香港
我哋仲做緊中國人

咁既貨色
一晚要幾多Q至圍皮

規則改得仲快過小朋友玩泥沙

領導永遠是對的

小學雞又唔like

繼續溫水煮蛙咁囉

李克強係胡撚濤指名既接班人黎
當初胡撚濤就係想派李克強同習近平爭國家主席之位

李克強一直推行緊胡溫時期果種溫水煮蛙路線, 其實照住行真係香港台灣都輕鬆收服到
習近平鐘意做皇帝, 結果國外國內既人都得罪曬

根本權鬥嚟，李克強人大講大陸仲有6億人收入得$1000人仔一個月好明顯同「全面小康」唱反調。

唔明嘅係李克強有咩人撐腰？咁樣玩擦邊球真係好危險

功高蓋主
大忌呀

團派VS太子黨

剛剛相反, 我覺得習近平先係俾人孤立果個
本身中國大好形勢, 而家搞到即將俾全世界制裁
江澤民呢班賺錢至上既上海幫一定好撚憎習近平

朝令夕改、亡國訊號。

當真係仲有團派+團派有不滿，但無軍權真係無得同習大架FC鬥

On9
我拎二千四玩一晚仲玩依種貨色？

好鬼柒

根本係安置失業人口務實方法
習近平死要面 係都要充全國小康成功

我們有14億消費人口

個名出事，唔夠勁

終国又多個禁詞

改名
輕資產經濟
移動式快速零售

即係點? 即係俾唔俾擺擋?好亂

好似當年胡耀邦，好快被鬥死

冇工做就攤地攤，本來係低成本又快速解決失業嘅好方法，而家ban9 埋，in 習帝we 7rust

雖然delay咗幾日
但係應該強烈要求港共跟隨國策
實行地攤經濟，廢除小販條例

又可以鬥紅，又可以制裁地產商

點跟呀大佬
小粉紅同d藍絲表示: 好難捉摸呀.jpg

強仔要完

好彩係個戇鳩仔上台，如果唔係香港人都唔會覺醒

乜撚野都話有損面子

香港人真心真意支持習近平

內外夾攻

解體

每個月要交$3000陀地

人均收入三萬（rmb）vs 人均9千萬美金
明顯李克強有常識啲...

強仔rip

唔一定,通常獨裁者去到好老就黎病死先會有機反
習近平明顯大權在握,而且明明得番2年任期,到而家都未選下一代領導人,同之前3次權力交接好唔同

冇陰公，咁快就變劉少奇

急政暴虐；賦斂不時；朝令而暮改

星期一啲概念股會跌幾多？
molamola

真黃色經濟圈

地主階級收唔到租發爛了.權鬥呀.

小學雞 識條撚

老習做既野 係反人類 新疆

佢唔會停。 只有美國一開佢南海波，先可以令中共倒台

因為地攤經濟
冇得交稅

支習梗係唔開心

因為阿克仔個idea
做得起

即刻被打壓

為地攤經濟月台？？ 佢係咪想講站台

回血劍嚟？

呢個正

習總同李克強又打交打到出面

好彩習總想滅共

咪係 刁大大行緊咁大部棋滅中共冇乜人明

溫家寶二世啫
其實呢啲先係政治家
邊撚到似個肥撚咁下下戰狼架，而家好啦，趕晒客

李克強真係做咩都錯，好慘

邊有人咁撚蠢架
唔要個金融中心
反而要地攤經濟

大陸一大班人響度屌中共
幾撚多人搵唔到錢呀外貿工廠乜都死晒
中國政府根本就係要攬炒習近平傻撚咗

首先轉移視線
將失業大軍對政府既怨氣轉移到隔離攤爭生意/市道唔好生意慘淡
其次去庫存 cut左既出口轉移到地攤內需 工廠可以靠地攤訂單吊命
如果經濟政策成功既話擺返一年半載經濟開始復甦就無失業問題
不過過到總加速師雜種嗰關先算啦

中共有邊日唔權鬥

你搞地攤，咁地鋪呢？我仲咩要比錢租地鋪？

佢最錯係跟錯上司

讀過Econ1001都知會唔掂

允許個體擺攤救不了蘇修的命

新華社十七日訊 莫斯科消息：蘇修叛徒集團為了適應全面復辟資本主義的需要，正在加緊倒行逆施，進一步發展資本主義自由市場，造成蘇聯經濟更加嚴重混亂。勃列日涅夫之流為了全面復辟資本主義的需要，並妄圖擺脫食品供應方面的嚴重困境，決定進一步發展資本主義的“個人副業”，更廣泛地開闢資本主義的自由市場。蘇修叛徒集團的喉舌《真理報》七月二十日發表社論，就此發出了聲嘶力竭的叫嚷。這家報紙說什麼自由市場“在滿足居民對食品的需求方面有著巨大的意義”，可以“大大補充集體農莊和農戶的收入”等等。飲鴆豈能止渴！勃列日涅夫之流在繼承赫魯曉夫破爛攤子以後，就曾經採取了一系列措施，鼓勵“個人副業”，發展自由市場。勃列日涅夫之流剛一上台，立即迫不及待地宣布取消對農民、工人和職員經營“私人副業”方面的一些限制。去年，他們又決定在自由市場管理部門推行盧布掛帥的“經濟新體制”，以便“刺激”自由市場管理人員發展自由市場的積極性。在蘇修叛徒集團大力扶植下，“個人副業”和自由市場得到了急劇“發展”。據蘇修報刊透露，目前蘇聯全國已有七千五百個自由市場。它們每年交易額高達四十億盧布。在自由市場上可以買到蘇修國營商店所買不到的各種各樣食品。蘇修的“物質刺激”招徠了不少投機商。這些投機商大搞投機倒把，長途販運，甚至用飛機從南方把某些蔬菜、水果販運到莫斯科的自由市場，牟取暴利。自由市場的價格是“自發形成”的，投機商人拚命哄抬物價，自由市場物價極其昂貴。據蘇修《統計年鑑》顯然大大縮小了的數字，自由市場所有農產品價格僅在一九六○年到一九六七年的七年間就上漲了百分之二十一，其中土豆上漲了百分之三十四，蔬菜上漲百分之四十，禽類上漲百分之四十二。自由市場上許多產品價格比蘇修國營商店高出許多倍，只有一小撮高薪特權階層買得起，廣大勞動人民是不敢問津的。我們的偉大領袖毛主席指出：“反動勢力的困難是不可能克服的，因為他們是接近於死亡的沒有前途的勢力。”蘇修叛徒集團加緊推行資本主義復闢的種種倒行逆施，只能進一步加速他們的滅亡。

這就是中國
乜都亂鳩咁黎

唔係胡春華

因為你克強

同35+有咩分別

胡春華本身係隔代總書記候選人

刁大做緊大國崛起夢，你黑仔強走來攪地攤唱衰祖國？

對CCP嚟講，一切皆是condom。
類似港安法：先投票通過，再定條文

班人入哂貨，過幾日你叫停，成手蟹貨散唔到，同推佢地去破產無分別

早幾日先話城管打電話叫人出黎擺
幾日後城管就要出黎捉擺既人

叫你出黎
但無話唔捉你

預約被捕

朝令夕改 中共特色

點解？
擺地攤的確係可以刺激到經濟喎

人地外國既地攤 / 夜市係吸引游客, 吸外來錢
你吸唔到外來錢, 咁只係單純消耗

香港廟街果D面對本地人既攤位其實係賺緊你地o係外面賺返黎既錢
咁樣就冇問題
但而家成個中國都冇人賺到外面既錢, 永遠只係有一舊錢o係一個範圍內走來走去
以食物為例, 我買你既整既飯盒 , 你向我買番飯盒既食物原材料
成件事兩邊都冇賺過錢, 但食物就真係食左落肚

失掉了一個香港，然後收進來一群地攤

內閧咪幾好

其實依家係唔比擺, 定唔比用地攤依個名?

老老竇竇, 逃寳天貓呢D網絡商鋪一早打沉左90%實體店, 地攤反而係將網店D野實體化咁擺出黎賣(佢地都係問D網店拎貨)
宜家祗不過係雜種覺得俾黑仔強搞到無曬面要鬥氣

唔一定要咁㗎

就算係封閉型經濟，只要確保金錢/資產可以頻繁換手已經可以撐得起

睇返產權果課

城管一日收幾百蚊保護費
一日賺埋都未夠比保護費

幾時會返番物物交換既年代

你想搞自給自足, 都要有野產出到先得
而家中國農業完全唔夠供應國內,
工廠又無曬訂單
無產出之下仲點行到自給自足呢套

一係好似D 高官咁講, 食草可以頂到一年
咁咪全民種草食草頂一年, 睇下下一年工廠有冇接到訂單

屌傾好未架

以全支那計就一定唔係自給自足，但地攤起碼救到一啲局部經濟環境特別差嘅地區

地攤唔係經濟解藥，但起碼都係一種止痛藥，點估到條小學雞雜種為權鬥連止痛藥都唔食

支爆近了

如果雜總又搵掃晒D地攤就好玩.
正中李仔下懷.
上面反雜越來越大力.

應該國際線煲大 地攤事件,同6億人少於1千月入.

降温咪即係一盆冰水照頭臨囉

頂多450

係大陸做官手車要好撚勁可以隨時飄移甩尾180度掉頭

唔好睇少華人好積榖防飢嘅文化
鬼佬嗰種turnover rate我哋永遠做唔到

持平啲，$480

地攤啲錢喺平民間遊黎遊去
本來就OK嘅

但係個遊戲無外資入黎買野
啲錢無多到
但同時間佢地整啲野去賣
如果當中有任何野係要喺外國買
啲錢咁就走左出呢個圈子

咁樣啲錢就會越滾越少

今日話 呢樣

聽日話講錯 cancel

屌你老母咁樣present比老闆都死撚緊

仲要一個所謂世界第二大經濟體係咁樣管治

真係唔明點解一個世界會容許呢個咁撚廢既管治國家出現

雜種同黑強鬥到出面。